'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scnasdir 1M "2007 年 9 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scnasdir \- Sun Cluster 用のネットワーク接続ストレージ (NAS) デバイス構成データを管理する
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscnasdir\fR [\fB-H\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscnasdir\fR [\fB-a\fR] [\fB-H\fR] [\fB-n\fR] \fB-h\fR \fIdevice-name\fR [\fB-d\fR \fIdirectory\fR [\fB-d\fR \fIdirectory\fR\&.\|.\|.]] [\fB -f\fR \fIinput-file\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscnasdir\fR \fB-p\fR [\fB-H\fR] [\fB-h\fR \fIdevice-name\fR] [\fB-t\fR \fIdevice-type\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscnasdir\fR \fB-r\fR [\fB-H\fR ] [\fB-n\fR ] \fB-h\fR \fIdevice-name\fR [\fB-d\fR \fIall\fR | \fB-d\fR \fIdirectory\fR [\fB-d\fR \fI directory\fR\&.\|.\|.]] [\fB-f\fR \fIinput-file\fR]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscnasdir\fR コマンドは、Sun Cluster 構成内の NAS デバイスを管理します。クラスタ内の NAS ディレクトリを管理する場合は、\fBscnas\fR コマンドを使用します。 
.sp
.LP
\fBscnasdir\fR コマンドでは、NAS デバイス構成を作成したり、NAS タイプ固有のプロパティーを更新したり、デバイス構成を Sun Cluster から削除したりすることができます。
.sp
.LP
このコマンドのオプションは、コマンド行に入力された順に処理されます。なお \fBscnasdir\fR コマンドは、有効なクラスタノードからのみ実行できます。コマンドを実行して得られる結果は、実行するノードに関係なく、常に同じです。
.sp
.LP
\fB-H\fR オプションは、\fBscnasdir\fR コマンドのすべての形式で使用できます。\fB-H\fR を指定すると、ヘルプ情報が表示されます。それ以外のオプションはすべて無視されます。ヘルプ情報は、オプションを指定せずに \fBscnasdir\fR を実行した場合も出力されます。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.SS "基本オプション"
.sp
.LP
次のオプションは、すべての形式の \fBscnasdir\fR コマンドに共通です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-H\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションをコマンド行のいずれかの場所に指定すると、ヘルプ情報が出力されます。ほかのすべてのオプションは無視され、実行されません。このヘルプ情報は、オプションを指定せずに \fBscnasdir\fR を実行した場合も出力されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションがコマンド行のどこかに指定されていると、\fBscnasdir\fR コマンドは使用法をチェックするだけで、構成データは書き込みません。\fB-n\fR オプションが \fB-f\fR オプションとともに指定されると、\fBscnasdir\fR コマンドは、入力ファイルにパスワードが含まれているかどうかを確認します。
.RE

.sp
.LP
次のオプションは、\fBscnasdir\fR コマンドの基本的な形式および機能を変更するものです。これらのオプションは、1 つのコマンド行で複数を同時使用できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
追加形式の \fBscnasdir\fR コマンドを指定します。\fB-a\fR オプションは、NAS デバイスを Sun Cluster 構成に追加するときに使用できます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
出力形式の \fBscnasdir\fR コマンドを指定します。オプションがほかに指定されていない場合、\fB-p\fR オプションは、Sun Cluster 内に現在構成されているすべての NAS デバイスと関連するすべてのプロパティーを出力します。このオプションは追加のオプションと併用して、特定のデバイスまたは特定のタイプの NAS デバイスをクエリーできます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
削除形式の \fBscnasdir\fR コマンドを指定します。\fB-r\fR オプションは、NAS デバイスを Sun Cluster 構成から削除するときに使用します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.SS "追加オプション"
.sp
.LP
上で述べた基本オプションの 1 つ以上と次の追加オプションを組み合わせて使用することで、デバイスのさまざまなディレクトリを管理できます。
.sp
.LP
使用可能なオプションを次に示します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fIdevice-name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
Sun Cluster 構成に属する NAS デバイスの名前を指定するときに使用します。\fB-h\fR オプションはデバイスを識別するものであり、このデバイス名を \fBrhs\fR または \fBtelnet\fR で使用すると、そのデバイスにリモートからアクセスできます。
.sp
このデバイス名は、追加、変更、および削除の形式の \fBscnasdir\fR コマンドで使用します。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-d\fR \fIall | directory\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは、NAS デバイス上でエクスポートされており、Sun Cluster に構成されるディレクトリ (または、ボリューム) のリストを表示します。これらのディレクトリは、\fBscnasdir\fR コマンドを使用する前に、作成およびエクスポートしておく必要があります。ディレクトリのエクスポート手順については、NAS デバイスタイプのマニュアルを参照してください 
.sp
\fB-d all\fR オプションは、削除オプションの \fB-r\fR でのみ使用できます。
.sp
これらのディレクトリは、追加および削除の形式の \fBscnasdir\fR コマンドの \fB-d\fR オプションまたは \fB-f\fR オプションのどちらかを使用して指定する必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-f\fR \fIinput-file\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ディレクトリは、テキストファイルに 1 行に 1 ディレクトリで登録して、このファイルを \fB-f\fR オプションで指定します。行頭にあるブランクやタブは無視されます。コメントは引用されていないシャープ記号 (#) から始まり、次の行に続きます。すべてのコメントはパーサーによって無視されます。 
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR 2 つの NAS ストレージデバイスディレクトリをクラスタに追加する
.sp
.LP
次の \fBscnasdir\fR コマンドは、NAS デバイスの 2 つのディレクトリを Sun Cluster 構成に追加します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscnasdir -a -h sunnas1 -d /vol/DB1 -d /vol/DB2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fRNAS ストレージデバイスのすべてのディレクトリをクラスタから削除する
.sp
.LP
次の \fBscnasdir\fR コマンドは、NAS デバイスに構成されているすべてのディレクトリを削除します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscnasdir -r -h sunnas1 -d all\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR \fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に終了。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、clnasdevice(1CL)、clquorum(1CL)、cluster(1CL)、scconf(1M)、scnas(1M)
